\begin{center}
\index{Bordeaux, Bordeaux}
\subsection*{\large{Bordeaux, Bordeaux}}
\end{center}


\begin{flushright}
\small{\textit{I sommarens soliga dagar}}
\end{flushright}
\vspace{-8pt}

Jag minns än i dag hur min fader,\\
kom hem ifrån staden så glader.\\
Han rada upp flaskor i rader\\
och sade nöjd som så:\\
Bordeaux, Bordeaux!\\

Han drack ett glas, kom i extas\\
och sedan blev det stort kalas\\
och vi små glin, ja vi drack vin,\\
som första klassens fyllesvin.\\
Och vi dansade runt där på bordet\\
och skrek så vi blev blå:\\
Bordeaux, Bordeaux!\\


\newpage
\begin{center}
\index{Du gamla du fina}
\subsection*{\large{Du gamla du fina}}
\end{center}

\begin{flushright}
\small{\textit{Du gamla du fria}}
\end{flushright}
\vspace{-8pt}

Du gamla du fina du årgångna vin,\\
som plockats och trampats bland bergen.\\
Jag dyrkar aromen och smaken så fin,\\
men ljuvast utav allt är ändå färgen.\\
Den drycken den går ända in i märgen.\\

Nu fyller vi glasen och höjer vår arm.\\
För lycka och vänskapsband vi skåla.\\
Ja vinet det har en förunderlig charm.\\
Är nästan lika gott som rom och cola,\\
så låt oss därför med varandra skåla.\\


\begin{center}
\index{Sudda sudda}
\subsection*{\large{\\Sudda sudda}}
\end{center}


Sudda-sudda-sudda-sudda bort din sura min,\\
med fyra jättestora bamseklunkar ädelt vin.\\
Munnen den ska sjunga och va gla'\\
för att den ska bli som den ska va.\\
Vad häller du då bak det dolda flinet? Vinet,\\
som suddar-suddar bort din sura min.\\

\newpage
\begin{center}
\index{Min pilsner}
\subsection*{\large{Min pilsner}}
\end{center}


\begin{flushright}
\small{\textit{My Bonnie}}
\end{flushright}
\vspace{-8pt}

Min pilsner skall svalka min tunga.\\
Min pilsner skall duscha min gom.\\
Min pilsner skall få mig att sjunga,\\
om jag ser att flaskan är tom:\\

PILSNER! PILSNER!\\
Hämta en pilsner till mig, till mig.\\
PILSNER! PILSNER!\\
Hämta en pilsner till mig!\\


\begin{center}
\index{Vi vill ha mera öl}
\subsection*{\large{\\Vi vill ha mera öl}}
\end{center}


\begin{flushright}
\small{\textit{Milord}}
\end{flushright}
\vspace{-8pt}

Vi vill ha mera öl.\\
Vi vill ha flera öl.\\
Vi vill ha stora starka oöppnade öl.\\
Och vi ska häva dom\\
och vi ska svepa dom\\
och vi ska bli SKITFULLA!\\

\newpage
\begin{center}
\index{Strejk på Koff}
\subsection*{\large{Strejk på Koff}}
\end{center}


\begin{flushright}
\small{\textit{I natt jag drömde}}
\end{flushright}
\vspace{-8pt}

I natt jag drömde något som\\
jag aldrig drömt förut.\\
Jag drömde det var strejk på Koff\\
och alla öl var slut.\\
Jag drömde om en jättesal\\
där alla satt på rad.\\
Så kom därin en bryggare\\
som harkla' sig och sa:\\

''Det finns inga ölburkar mer,\\
inte en endaste bärs''.\\
Och de som hörde på de sa\\
att detta blir en pärs.\\
På gatorna gick folk omkring\\
och drog från krog till krog\\
och alla vråla dom av törst\\
och svimmade och dog.\\


\newpage
\begin{center}
\index{Jag var full en gång}
\subsection*{\large{Jag var full en gång}}
\end{center}

\begin{flushright}
\small{\textit{Flottarkärlek}}
\end{flushright}
\vspace{-8pt}

Jag var full en gång för länge sen,\\
på knäna kröp jag hem. \\
\\
Varje dike var för mig ett vilohem. \\
I varje skåp, i varje vrå \\
hade jag en liten vän, \\
ifrån renat upp till 96 procent.\\

Jag var full... \\

Och som sällskap hade jag en elefant. \\
Elefanten spruta vatten, \\
men jag trodde det var vin, \\
sedan dess har alla kallat mig för svin. \\

Jag var full... \\

\ThisLRCornerWallPaper{0.7}{bilder/Emilsbilder/borgkanin.jpg}

\newpage

Och som sällskap hade jag en elefant. \\
Elefanten spruta vatten, \\
men jag trodde det var öl, \\
sedan dess har alla kallat mig för knöl. \\

Jag var full... \\

Och som sällskap hade jag en elefant. \\
Elefanten spruta vatten, \\
men jag trodde det var sprit,\\
sedan dess har alla kallat mig för skit.\\


\begin{center}
\index{Lapin Kulta}
\subsection*{\large{\\Lapin Kulta}}
\end{center}


\begin{flushright}
\small{\textit{Broder Jakob}}
\end{flushright}
\vspace{-8pt}

Lapin Kulta, Lapin Kulta,\\
Karjala, Karjala.\\
Aura sekä Olvi,\\
Aura sekä Olvi.\\
Koff, Koff, Koff,\\
Koff, Koff, Koff.\\

\newpage
\begin{center}
\index{Till dryckernas ära}
\subsection*{\large{Till dryckernas ära}}
\end{center}


\begin{flushright}
\small{\textit{Här är gudagott att vara}}
\end{flushright}
\vspace{-8pt}

Vin är gott men öl är ljuvligt\\
tänk vad snapsen värmer gott\\
kvällen våt och morgonen gruvlig.\\
Tänk att livet ändå är kort.\\
Punschen guldgul, konjak dito.\\
Vatten smakar inte gott.\\
Lär din läxa, drick ej lite.\\
Drick ur varje glas du fått.\\

\begin{flushright}
\small{\textit{O. Andersson\\Ur spexet ''Jämmerdali'' 1994}}
\end{flushright}


\begin{center}
\index{Ju mera öl vi dricker}
\subsection*{\large{\\Ju mera öl vi dricker}}
\end{center}


\begin{flushright}
\small{\textit{Ju mer vi är tillsammans}}
\end{flushright}
\vspace{-8pt}

Ju mera öl vi dricker,\\
vi dricker, vi dricker,\\
ju mera öl vi dricker,\\
ju rundare vi bli.\\
För rundare är sundare\\
och sundare är rundare.\\
Ju mera öl vi dricker,\\
ju rundare vi bli.\\


\newpage
\begin{center}
\index{Så länge rösten är mild}
\subsection*{\large{Så länge rösten är mild}}
\end{center}


\begin{flushright}
\small{\textit{Så länge skutan kan gå}}
\end{flushright}
\vspace{-8pt}

Så länge rösten är mild,\\
så länge ingen är vild,\\
så länge spegeln på väggen ger halvskaplig bild.\\
Så länge alla kan stå,\\
så länge alla kan gå,\\
så länge alla kan tralla, så fyller vi på!\\

För vem har sagt att just du kom med storken\\
för att bli glad av att lukta på korken?\\
Men kring vårt bord här nånstans\\
vi höjer glasen med glans\\
och låter vinet gå ner i en yrande dans.\\

\newpage
\begin{center}
\index{Rhenvinets lov}
\subsection*{\large{Rhenvinets lov}}
\end{center}


\begin{flushright}
\small{\textit{Rhenlied}}
\end{flushright}
\vspace{-8pt}

Ställ nu fram i pelarsalen\\
av den dunkelgröna färg\\
härligt glänsande pokalen,\\
fylld av ädla druvans märg.\\
Ty blott rhenvin vill jag dricka,\\
nöjd och glad i samma stund,\\
$\parallel$: när mot mig dess pärlor blicka\\
från pokalens vida rund. :$\parallel$\\
 
Under Spaniens sol måhända\\
färgas druvan mera röd.\\
Må champagnens eldflod tända\\
i mitt bröst passionens glöd,\\
men det rhenska vin ej rusar,\\
sans och måtta bor däri,\\
$\parallel$: och vårt sinne milt det tjusar\\
likt en älskad melodi. :$\parallel$\\
 
I min ungdoms fröjd och gamman\\
som i mannaåren än,\\
detta vinet band mig samman\\
med så mången trogen vän.\\
Därför när mig döden nalkas,\\
förr'n min kropp blir lagd i skrin,\\
$\parallel$: av en droppe låt mig svalkas\\
av det ädla rhenska vin! :$\parallel$\\

\begin{flushright}
\small{\textit{R. Palm\'e}}
\end{flushright}

\newpage
\begin{center}
\index{Vinvisa}
\subsection*{\large{Vinvisa}}
\end{center}


\begin{flushright}
\small{\textit{Svarte Rudolf}}
\end{flushright}
\vspace{-8pt}

Nu vitt vin gnistrar i bägarn.\\
Vi lyfter den sakta och ler\\
och blicken lik som vilda jägarn,\\
den löper längs bordsranden ner.\\
Att söka kontakt med det sköna,\\
det lär vara herrarnas mål.\\
Sånt blickfång det borde sig löna\\
med slagordet damernas skål.\\


\begin{center}
\index{Se vinet väntar}
\subsection*{\large{\\Se vinet väntar}}
\end{center}

\begin{flushright}
\small{\textit{Svarte Rudolf}}
\end{flushright}
\vspace{-8pt}

Se vinet väntar i glaset,\\
men väntan skall inte bli lång.\\
För ska det bli sprätt på kalaset\\
skall vinglaset tagas med sång.\\
Vår sång ädla känslor framföder\\
och skapar en festatmosfär.\\
Lyft bägaren, systrar och bröder,\\
vi firar att just vi är här!\\


\newpage
\begin{center}
\index{Ölvisa}
\subsection*{\large{Ölvisa}}
\end{center}


\begin{flushright}
\small{\textit{Trampa på gasen}}
\end{flushright}
\vspace{-8pt}

Tu-tu-tu-Tuborg\\
och ca-ca-ca-Carlsberg,\\
det är den bästa\\
pi-pi-pi-pilsnern som jag vet.\\

Tu-tu-tu-Carlsberg\\
och ca-ca-ca-Tuborg,\\
det är den bästa\\
pi-pi-pi-ölet som jag vet.\\

Tu-tu-tu-Ölborg\\
och ca-ca-ca-Pilsborg,\\
det är den bästa\\
pi-pi-pi-bärsen som jag vet.\\


\newpage
\begin{center}
\index{Mistä löytyy Karjala?}
\subsection*{\large{Mistä löytyy Karjala?}}
\end{center}


Mistä löytyy Karjala?\\
Oma Karjala.\\
Hyvän tuulen antaja,\\
raikas Karjala.\\
Karjala sulle,\\
Karjala mulle,\\
Karjala meille,\\
Karjala teille,\\
Karjala suuhun,\\
mihinkäs muuhun?\\
Raikas Karjala!\\


\newpage
\begin{center}
\index{Feta fransyskor}
\subsection*{\large{Feta fransyskor}}
\end{center}


\begin{flushright}
\small{\textit{Tomtarnas vaktparad}}
\end{flushright}
\vspace{-8pt}

Feta fransyskor, som svettas om fötterna,\\
de trampar druvor som sedan skall jäsas till vin.\\
Transpirationen viktig e'\\
ty den ger fin bouquet.\\
Vårtor och svampar följer me',\\
men vad gör väl de'?\\

För vi vill ha vin, vill ha vin, vill ha mera vin,\\
även om följderna bli att vi må lida pin.\\
\textit{Flickor:} Flaskan och glaset gått i sin.\\
\textit{Pojkar:} Hit med vin, mera vin!\\
\textit{Flickor:} Tror ni att vi är fyllesvin?\\

JA! (Fast större!)\\


\begin{center}
\index{Imsig vimsig}
\subsection*{\large{\\Imsig vimsig}}
\end{center}


\begin{flushright}
\small{\textit{Imse Vimse}}
\end{flushright}
\vspace{-8pt}

Imsig, vimsig blir man utav lite vin,\\
klättrar upp på stolen, verkar piggelin.\\
Ramlar under bordet, sussar en minut,\\
vaknar av att vinet i glaset tagit slut.\\


\newpage
\begin{center}
\index{Igår så drack jag vin hela dagen}
\subsection*{\large{Igår så drack jag vin hela dagen}}
\end{center}

\begin{flushright}
\small{\textit{Ifjol så gick jag med herrarna i hagen}}
\end{flushright}
\vspace{-8pt}

Igår så drack jag vin hela dagen,\\
aj, aj, vin hela dagen, aj, vin hela dagen.\\
Idag har jag huvudvärk och ont i magen,\\
aj, aj, ont i magen, aj, ont i magen.\\

Igår var jag glad som en kalv uppå ängen,\\
aj, aj, kalv uppå ängen, aj, kalv uppå ängen.\\
Idag har jag svårt att komma upp ur sängen,\\
aj, aj, komma upp ur sängen, aj, komma upp ur sängen.\\

Men nu ska jag ta mej en liten pärla,\\
aj, aj, en liten pärla, aj, en liten pärla.\\
Det lättar humöret, man blir fri som en ärla,\\
aj, aj, fri som en ärla, aj, fri som en ärla.\\

\ThisLRCornerWallPaper{0.58}{bilder/Emilsbilder/downbythewater2}

\newpage
\begin{center}
\index{Studielånet}
\subsection*{\large{Studielånet}}
\end{center}


\begin{flushright}
\small{\textit{Hej tomtegubbar}}
\end{flushright}
\vspace{-8pt}

$\parallel$: Mitt lilla lån det räcker inte,\\
det går till öl och till brännvin! :$\parallel$\\
Till öl och brännvin går det åt\\
och till små flickor emellanåt.\\
Mitt lilla lån det räcker inte,\\
det går till öl och till brännvin!\\


\begin{center}
\index{Inmundigad öl}
\subsection*{\large{\\Inmundigad öl}}
\end{center}


\begin{flushright}
\small{\textit{Vi gå över daggstänkta berg}}
\end{flushright}
\vspace{-8pt}

Jag inmundigar öl och blir full, fallera.\\
Vid 36 så faller jag omkull, fallera.\\
Och om jag bara kunde, jag drack den 37:e,\\
och detta för skattebjörnens skull, fallera.\\


\begin{center}
\index{Skummande, skummande}
\subsection*{\large{\\Skummande, skummande}}
\end{center}


\begin{flushright}
\small{\textit{Row Your Boat}}
\end{flushright}
\vspace{-8pt}

Öl, öl, öl i glas, \\
eller i butelj.\\
Skummande, skummande, skummande, skummande,\\
ta en klunk och svälj!\\

\newpage
\begin{center}
\index{Tusen spänn}
\subsection*{\large{Tusen spänn}}
\end{center}


\begin{flushright}
\small{\textit{I ett hus}}
\end{flushright}
\vspace{-8pt}

Ur ett glas vid bordets slut\\
liten starköl rinner ut.\\
Lennart stirrar på sitt stop\\
bryter nog ihop.\\
Nej, han vaknar ur sin nöd\\
cyklar hem till Veberöd\\
pantsätter sin systers föl.\\
Tusen spänn till öl!\\

